雪芳蛋糕個名到底點嚟

完全唔明有咩意思

雪白芳香

唔識英文？

木鹿大王

佢講大話

Lies cake

認真答

Chiffon cake，譯音雪芳蛋糕

次次食親食得太急又無水就會卡住卡住想嘔

說慌彈高

叫我？

點解要驚?

而家好多人跟左台灣譯戚風

人地說慌呀
btw咁啱都有

痴撚線

雪芳其實譯得高質 音義俱備
戚風只係譯到個音

以前香港嘅翻譯真係幾好

以前有個叫林雪芳嘅靚女發現呢個蛋糕
所以改其名叫 雪芳蛋糕

戚風好柒

吓?

9up當秘笈

癲

廣東話「雪芳」發音比國語「戚風 Qi Feng」更加貼近「Chiffon /ˈʃɪfɒn/」